彭博新聞社：解放軍正在香港邊境集結

White House Eyeing Chinese Forces Gathered on Hong Kong Border

Members of the police force's Special Tactical Squad clash with demonstrators during a protest in the Sheung Wan district of Hong Kong on July 28, 2019. Photographer: Justin Chin/Bloomberg

Pompeo urged China to ‘do the right thing’ in handling unrest

The White House is monitoring what a senior administration official called a congregation of Chinese forces on Hong Kong’s border.

Weeks of unrest in the Chinese territory have begun to overwhelm Hong Kong’s police, who have found themselves in violent clashes with protesters. China warned Monday that the civil disorder had gone “far beyond” peaceful protest after police deployed tear gas over the weekend.

The nature of the Chinese buildup wasn’t clear; the official said that units of the Chinese military or armed police had gathered at the border with Hong Kong. The official briefed reporters on condition he not be identified.

The mainland government said Tuesday that violence in Hong Kong was a “creation of the U.S.,” a charge the administration official denied.

The developments come as President Donald Trump seeks a trade deal with China and just as the two nations resumed negotiations in Shanghai. Trump has spoken only sparingly about the protests, praising Chinese President Xi Jinping for his restraint. But it’s unclear how much planning the U.S. has done to prepare for possible Chinese military intervention in Hong Kong.

U.S. Secretary of State Michael Pompeo urged the Chinese on Monday to “do the right thing” in managing the protests in Hong Kong, which began more than eight weeks ago, after the city-state’s executive, Carrie Lam, tried to win passage of a law allowing extraditions to the mainland.

Chinese Foreign Ministry spokeswoman Hua Chunying responded to Pompeo on Tuesday by blaming the U.S. for the protests.

“It’s clear that Mr. Pompeo has put himself in the wrong position and still regards himself as the head of the CIA,” Hua said, referring to Pompeo’s previous role at the intelligence agency. “He might think that violent activities in Hong Kong are reasonable because after all, this is the creation of the U.S.”

Pompeo, heading to a regional conference in Bangkok on Tuesday, responded mildly when asked by a reporter on his plane what he’d say to the Chinese foreign minister when they met at the event.

“With respect to Hong Kong, this is the people of Hong Kong asking their government to listen to them,” he said. “So it’s always appropriate for every government to listen to their people.”

Paul Sullivan, an international security expert at the National Defense University, said that China views the situation in terms of its long-term impact on the regime’s central power.

“The Chinese most likely have a very long-term perspective on this, and they aren’t going to be one China and two systems anymore,” Sullivan said. “My sense is that they want to completely chew up Hong Kong and make it part of the central part of China, maybe to improve their trading and economic base.”

Charles Lipson, a political science professor at the University of Chicago, said the U.S.’s options to intervene would be limited.

“There’s very little the U.S. can do, should do, or will want to do prior to a major crackdown,” Lipson said. “After which the U.S. will complain mightily but from the point of view of the U.S., there’s essentially nothing that can be done if the Chinese want to crack down on Hong Kong.”

— With assistance by David Wainer

(Updates with Pompeo’s further comment in ninth paragraph.)

【攪珠遊擊戰】攪珠系統 (公測版 v1.0) 上線喇!!!

全港18區警署轉轉盤上線喇!!!

解放軍: 就到 就到 轉個街口到

唔黎死全家

由雨傘運動吹到而家 究竟到未？

全部手足同我推！ 如何令黑警有所顧忌有所恐懼！ 如何從狗屋內部分解黑警！

国军来了我带路

果200個刀手都就到

咪住先
係香港邊境定元朗國邊境?

話黎黎左十年都未黎

幾年都未到想點

口水軍快撚d啦

嚇鬼咩

係咪驚出醜呀
淨係識摺被既傻鳩

因間成支第七艦隊嚟到都仲未見到老解就好笑

支爆 快d定 解放軍黎香港 快d？
兩樣嘢都吹左十幾年

聯署要求中方出動解放軍

5年前
終於行到黎邊境

親，解放軍哥哥們如果想屠城就不要那麼龜喔，香港人好期待呀，你們不開槍就是孫子

快

究竟吹左幾多次雞

唔出正契弟

快D黎啦， 高鐵喺地球行咗百幾個圈啦

出啦屌你老母

掃奶粉？

200個刀手 流浮山黎緊

出啦等到大陸都就解放，到未架？

來吧

話時話，200個刀手呢？

我呀婆行路都到啦 黎到未啊

軍政府好定警政府好呢

出啦

快d黎解放香港
舉定紅旗歡迎接送

再唔嚟頂唔順喇

快撚d!

唔識路

屠城啦摺被軍

黎買奶粉定化妝品